\section{Кровообращение и сердце}

Замкнутая кровеносная система характеризуется:
\begin{itemize}
	\item кровь остается внутри сердца и сосудов и не вступает в непосредственный контакт с тканями тела;
	\item кровь течет быстро и под сравнительно высоким давлением;
	\item распределение крови по разным органам регулируется в зависимости от их потребностей.
\end{itemize}

% рисунок из тетради - схема большого круга кровообращения

% таблица -- различия между артериями, венами и капилярами

% рисунок -- большой и малый круги кровообращения